<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
    <NoTool>Нет инструмента</NoTool>
    <ToolInUse>(используется)</ToolInUse>

    <!-- Settings -->
    <SurvivalToolsSettingsCategory>Инструменты Выживания</SurvivalToolsSettingsCategory>

    <Settings_BasicSection>Основные настройки</Settings_BasicSection>
    <Settings_DebugSection>Настройки отладки</Settings_DebugSection>

    <Settings_HardcoreMode>Хардкор режим</Settings_HardcoreMode>
    <Settings_HardcoreMode_Tooltip>Значительно повышает сложность, делая инструменты жизненно важными для выживания. Без подходящих инструментов колонисты становятся неспособными эффективно выполнять большинство рабочих задач. Инструменты также изнашиваются на 50% быстрее, требуя более частой замены и лучшего управления инструментами. Превращает игру в настоящий зависимый от инструментов опыт выживания.</Settings_HardcoreMode_Tooltip>

    <Settings_ExtraHardcoreMode>Экстремальный хардкор режим</Settings_ExtraHardcoreMode>
    <Settings_ExtraHardcoreMode_Tooltip>МАКСИМАЛЬНАЯ СЛОЖНОСТЬ: Окончательный вызов выживания. В сочетании с хардкор режимом колонисты становятся полностью беспомощными без правильных инструментов. Задачи, которые были просто неэффективными (как уборка руками или импровизированная медицинская помощь), становятся невозможными для попытки. Инструменты деградируют на 87,5% быстрее обычного, создавая постоянное давление для производства и обслуживания инструментов. Используйте флажки ниже для точного контроля того, какие типы работ становятся зависимыми от инструментов. ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: Ранняя игра становится чрезвычайно сложной - приобретение инструментов становится критическим для выживания колонии!</Settings_ExtraHardcoreMode_Tooltip>

    <Settings_RequireCleaningTools>Требуются инструменты для уборки</Settings_RequireCleaningTools>
    <Settings_RequireCleaningTools_Tooltip>Принуждает колонистов использовать подходящие инструменты для уборки (такие как метлы или швабры) для всех задач по уборке. Без правильных инструментов они не могут убирать полы, удалять грязь или расчищать снег. Необходимо для поддержания гигиены колонии в экстремальных режимах сложности.</Settings_RequireCleaningTools_Tooltip>

    <Settings_RequireButcheryTools>Требуются инструменты для разделки</Settings_RequireButcheryTools>
    <Settings_RequireButcheryTools_Tooltip>Требует подходящие режущие инструменты (такие как ножи или топорики) для всех операций разделки и забоя. Колонисты не могут обрабатывать мясо или забивать животных без подходящих лезвий. Критично для цепочек производства пищи в хардкор сценариях.</Settings_RequireButcheryTools_Tooltip>

    <Settings_RequireMedicalTools>Требуются медицинские инструменты</Settings_RequireMedicalTools>
    <Settings_RequireMedicalTools_Tooltip>Принуждает использовать специализированные медицинские инструменты для хирургических процедур и продвинутой медицинской помощи. Операции становятся невозможными без подходящих хирургических инструментов, делая приобретение медицинского оборудования жизненно важным для здоровья и выживания колонии.</Settings_RequireMedicalTools_Tooltip>

    <Settings_ToolMapGen>Инструменты в разрушенных зданиях</Settings_ToolMapGen>
    <Settings_ToolMapGen_Tooltip>Генерирует базовые инструменты выживания в древних руинах и разбившихся структурах во время генерации карты. Эти выветренные инструменты предоставляют важные ресурсы ранней игры, но обычно низкого качества. Бесценны для стартующих колоний в жестких режимах сложности, где начальный доступ к инструментам критичен.</Settings_ToolMapGen_Tooltip>

    <Settings_ToolLimit>Лимит переноса инструментов</Settings_ToolLimit>
    <Settings_ToolLimit_Tooltip>Ограничивает колонистов переносить максимум 2-3 инструмента одновременно в их инвентаре (исключая путешествия каравана). Принуждает к стратегическому управлению инструментами и специализации среди колонистов. Пояса для инструментов и похожее снаряжение могут увеличить этот лимит сверх базового значения. Добавляет реалистичные ограничения инвентаря к использованию инструментов.</Settings_ToolLimit_Tooltip>

    <Settings_ToolDegradationRate>Скорость деградации инструментов</Settings_ToolDegradationRate>

    <Settings_ToolOptimization>Автоматическая оптимизация инструментов</Settings_ToolOptimization>
    <Settings_ToolOptimization_Tooltip>Включает интеллектуальное управление инструментами, где колонисты автоматически выбирают и носят наиболее эффективные инструменты для их назначенной работы. Они улучшают до лучших инструментов и бросают худшие по необходимости. Отключите это, если предпочитаете ручное управление инструментами или испытываете проблемы производительности с модифицированными материалами.</Settings_ToolOptimization_Tooltip>

    <Settings_PickupFromStorageOnly>Ограничить подбор инструментов зонами хранения</Settings_PickupFromStorageOnly>
    <Settings_PickupFromStorageOnly_Tooltip>Когда включено, колонисты будут получать инструменты только из назначенных зон хранения, поддерживая лучшую организацию и предотвращая захват инструментов из рабочих зон. Когда отключено, они могут поднимать любой доступный инструмент в Домашней зоне (исключая запрещенные или горящие предметы), обеспечивая больше гибкости, но меньше контроля.</Settings_PickupFromStorageOnly_Tooltip>

    <Settings_DebugLogging>Включить детальное отладочное логирование</Settings_DebugLogging>
    <Settings_DebugLogging_Tooltip>Активирует комплексное логирование решений выбора инструментов, автоматического поведения подбора и логики сопоставления работа-инструмент. Необходимо для устранения проблем с инструментами или понимания того, почему колонисты выбирают конкретные инструменты. Рекомендуется только для разработки модов или при проблемах, связанных с инструментами. Может влиять на производительность с обширным выводом логов.</Settings_DebugLogging_Tooltip>

    <Settings_AutoTool>Умный подбор инструментов перед работой</Settings_AutoTool>
    <Settings_AutoTool_Tooltip>Революционизирует эффективность рабочего процесса, заставляя колонистов автоматически получать оптимальный инструмент перед началом любой работы. Они интеллектуально меняют инструменты, улучшают до лучших вариантов и обеспечивают наличие подходящего оборудования для максимальной продуктивности. Основная функция для бесшовного геймплея, основанного на инструментах.</Settings_AutoTool_Tooltip>

    <!-- Alerts -->
    <ColonistNeedsSurvivalTool>Колонисту не хватает необходимых инструментов</ColonistNeedsSurvivalTool>
    <ColonistsNeedSurvivalTool>Колонистам не хватает необходимых инструментов</ColonistsNeedSurvivalTool>
    <ColonistNeedsSurvivalToolDesc>Этим колонистам нужны подходящие инструменты для назначенной работы, но им не хватает необходимого оборудования. Их продуктивность серьезно скомпрометирована.</ColonistNeedsSurvivalToolDesc>

    <SurvivalToolsNeedReplacing>Инструменты приближаются к поломке</SurvivalToolsNeedReplacing>
    <SurvivalToolNeedsReplacingDesc>Эти колонисты используют инструменты, которые скоро сломаются. Замените их немедленно, чтобы избежать прерывания работы.</SurvivalToolNeedsReplacingDesc>

    <!-- Tool assignment management -->
    <ManageSurvivalToolAssignments>Управление назначениями инструментов</ManageSurvivalToolAssignments>
    <SurvivalToolAssignment>Назначение инструмента</SurvivalToolAssignment>
    <SurvivalToolAssignmentConstructor>Строитель</SurvivalToolAssignmentConstructor>
    <SurvivalToolAssignmentMiner>Шахтер</SurvivalToolAssignmentMiner>
    <SurvivalToolAssignmentPlantWorker>Работник растений</SurvivalToolAssignmentPlantWorker>
    <SurvivalToolAssignmentResearcher>Исследователь</SurvivalToolAssignmentResearcher>
    <SurvivalToolAssignmentCleaner>Уборщик</SurvivalToolAssignmentCleaner>
    <SurvivalToolAssignmentMedical>Медицинский</SurvivalToolAssignmentMedical>
    <SurvivalToolAssignmentButcher>Мясник</SurvivalToolAssignmentButcher>
    <SelectSurvivalToolAssignment>Выбрать назначение инструмента...</SelectSurvivalToolAssignment>
    <NewSurvivalToolAssignment>Новое назначение инструмента</NewSurvivalToolAssignment>
    <DeleteSurvivalToolAssignment>Удалить назначение инструмента...</DeleteSurvivalToolAssignment>
    <SurvivalToolAssignmentInUse>Назначение инструмента используется {0}</SurvivalToolAssignmentInUse>
    <NoSurvivalToolAssignmentSelected>Назначение инструмента не выбрано</NoSurvivalToolAssignmentSelected>
    <ForcedSurvivalTools>Принудительные инструменты</ForcedSurvivalTools>

    <!-- Settings -->
    <Settings_CompatLogging>Включить отладочное логирование совместимости</Settings_CompatLogging>
    <Settings_CompatLogging_Tooltip>Активирует подробное логирование для систем совместимости модов, включая интеграцию Research Reinvented, обнаружение статистики и проводку WorkGiver. Показывает пошаговые процессы настройки и интеграции совместимости. Отображается только при включенном общем отладочном логировании. Полезно для диагностики проблем с взаимодействием модов.</Settings_CompatLogging_Tooltip>

    <!-- Resizable Settings Window -->
    <Settings_EnhancedWindowDescription>Нажмите кнопку ниже, чтобы открыть улучшенное изменяемое окно настроек со всеми опциями мода.</Settings_EnhancedWindowDescription>
    <Settings_OpenEnhancedButton>Открыть Улучшенные Настройки</Settings_OpenEnhancedButton>

    <!-- Job Requirements Table -->
    <JobTable_JobTypes>Типы работ</JobTable_JobTypes>
    <JobTable_JobType>Тип работы</JobTable_JobType>
    <JobTable_NormalMode>Обычный режим</JobTable_NormalMode>
    <JobTable_HardcoreMode>Хардкор режим</JobTable_HardcoreMode>
    <JobTable_ExtraHardcore>Экстремальный хардкор</JobTable_ExtraHardcore>
    <JobTable_Enhanced>Улучшенный</JobTable_Enhanced>
    <JobTable_Required>Требуется</JobTable_Required>
    <JobTable_NoJobsFound>Не найдено работ, улучшенных инструментами.</JobTable_NoJobsFound>
    <JobTable_SectionTitle>Требования к инструментам по режимам</JobTable_SectionTitle>
    <JobTable_SectionTooltip>Эта таблица показывает, как различные типы работ ведут себя в каждом режиме сложности. 'Улучшенный' означает, что инструменты дают бонусы, но не требуются. 'Требуется' означает, что инструменты необходимы для выполнения работы. Используйте это, чтобы понять, какие инструменты понадобятся вашим колонистам в зависимости от текущих настроек.</JobTable_SectionTooltip>

    <!-- Job Table Headers -->
    <JobTable_Normal>Обычный</JobTable_Normal>
    <JobTable_Hardcore>Хардкор</JobTable_Hardcore>
    <JobTable_ExtraHardcore>Экстра Хардкор</JobTable_ExtraHardcore>

    <!-- Resizable Settings Window -->
    <Settings_EnhancedWindowDescription>Нажмите кнопку ниже, чтобы открыть расширенное окно настроек с изменяемым размером и всеми опциями мода.</Settings_EnhancedWindowDescription>
    <Settings_OpenEnhancedButton>Открыть Расширенные Настройки</Settings_OpenEnhancedButton>

    <!-- Mod Compatibility -->
    <Compat_ResearchReinvented>Исследования Переосмысленные</Compat_ResearchReinvented>
    <Compat_FieldResearch>Полевые Исследования</Compat_FieldResearch>
    <Compat_ReinventedResearchAlert>Исследования Переосмысленные</Compat_ReinventedResearchAlert>

    <!-- Pacifist Tool Settings -->
    <Settings_AllowPacifistEquip>Разрешить пацифистам экипировать инструменты выживания</Settings_AllowPacifistEquip>
    <Settings_AllowPacifistEquip_Tooltip>Позволяет пацифистским колонистам экипировать инструменты выживания, классифицированные как оружие (такие как топоры, кирки или ножи). Хотя эти инструменты обладают боевыми возможностями, они необходимы для рабочих задач, таких как рубка деревьев, добыча полезных ископаемых или приготовление пищи. При включении пацифисты могут использовать эти инструменты для продуктивной работы, продолжая отказываться от участия в насилии.</Settings_AllowPacifistEquip_Tooltip>

    <!-- WorkSpeedGlobal Конфигурация (добавлено) -->
    <!-- Added WorkSpeedGlobal translation keys -->
    <WorkSpeedGlobal_Title>Конфигурация работ общей скорости</WorkSpeedGlobal_Title>
    <WorkSpeedGlobal_Description>Выберите, какие работы, использующие стат общей скорости работы, должны ограничиваться инструментами выживания. Неограниченные работы игнорируют штрафы за отсутствие инструментов.</WorkSpeedGlobal_Description>
    <WorkSpeedGlobal_JobTypeHeader>Тип работы</WorkSpeedGlobal_JobTypeHeader>
    <WorkSpeedGlobal_GatedHeader>Ограничено</WorkSpeedGlobal_GatedHeader>
    <WorkSpeedGlobal_DescriptionHeader>Описание</WorkSpeedGlobal_DescriptionHeader>
    <WorkSpeedGlobal_NoJobsFound>Работы общей скорости не найдены.</WorkSpeedGlobal_NoJobsFound>
    <WorkSpeedGlobal_EnableAll>Включить все</WorkSpeedGlobal_EnableAll>
    <WorkSpeedGlobal_DisableAll>Выключить все</WorkSpeedGlobal_DisableAll>
    <WorkSpeedGlobal_ResetDefaults>Сбросить по умолчанию</WorkSpeedGlobal_ResetDefaults>
    <WorkSpeedGlobal_TraceWorkGivers>Трассировать WorkGivers</WorkSpeedGlobal_TraceWorkGivers>
    <WorkSpeedGlobal_JobStatus_Gated>Требует инструменты в хардкор режимах</WorkSpeedGlobal_JobStatus_Gated>
    <WorkSpeedGlobal_JobStatus_Ungated>Нет штрафов за инструменты</WorkSpeedGlobal_JobStatus_Ungated>
    <WorkSpeedGlobal_OpenConfigButton>Настроить работы общей скорости</WorkSpeedGlobal_OpenConfigButton>

    <!-- Job Table Additional (добавлено) -->
    <JobTable_NoActiveMode>Не выбран активный режим.</JobTable_NoActiveMode>
    <JobTable_GatedFormat>Ограничено ({0}/{1})</JobTable_GatedFormat>
    <JobTable_GatedExample>Ограничено (99/99)</JobTable_GatedExample>
    <JobTable_Status_Unknown>Неизвестно</JobTable_Status_Unknown>
    <JobTable_Blocked>Заблокировано</JobTable_Blocked>

</LanguageData>
